支那新華社轟日本隊：褻瀆規則不夠光彩 輸掉足球世界尊重

世界盃H組最後一輪比賽，日本0:1不敵波蘭，由於日本在三場比賽黃牌比塞內加爾少兩面，憑公平競技分數驚險晉級，壓倒塞內加爾取得小組次名，成功出線十六強。日本隊臨完前不停橫傳，引來大陸媒體今日在報道中一致批評，包括指摘日本隊「褻瀆規則」、「不夠光彩」、「 輸掉足球世界的尊重」。

新華社文章，提到在昨晚比賽球場向西北方向大約一公里，就是馬馬耶夫高地，高地上聳立著高達85米的「祖國母親在召喚」雕像，用以紀念二戰期間著名的斯大林格勒保衛戰壯烈與殘酷的歷史，「日本隊和波蘭隊的一場噓聲四起的世界杯小組賽，說不定會引來『祖國母親』的嘲笑和嘆息。」

新華社提到，雖然日本「散著步」晉級16強，也是16強中唯一的亞洲球隊，但跟同樣來自亞洲、「血戰到底最終遭淘汰」的伊朗和韓國隊相比，「卻輸掉了來自足球世界的尊重。」文章引述指揮過斯大林格勒保衛戰的元帥稱，足球場如戰場，取巧的戰術或許可以贏得一場戰鬥，但卻難以贏得一場戰役。

根據強國理論
小組賽熱血輸淘汰>>>縮住入16強
咁強國唔去世界盃都證明左佢地係啱架
反正入撚左都係輸，不如咪撚入

被人炒4粒肯定好受尊重
叫人做送分童子點知兩場都被人逼和又真係夠晒光彩

太監出聲，指導點樣仆野

其實世界盃關中國咩事啫

都無份踢

中國0黃0紅，體育精神盡現

教老豆打扑野就係呢種

屌你老母啦

當年屌鳩香港隊范俊業逞強，搞撚到支那隊出唔到線，班支那狗係咪失撚咗憶呀？

關你撚事咩, 行撚開啦

咁贏國一定好受人尊重，因為一早就輸左

德國又唔你屌，支那

香港人一齊撐日本

中國今屆連比球證警告既機會都冇

日本憑公平競技分數晉級，竟然可以被指係「褻瀆規則」？

呢場波真係好鬼

港隊全隊得范俊業認真打

聽聞自從呢次之後, ICAC係重大賽事都派人去睇住佢地點踢

塞內加爾都未出聲,幾時到入唔到決賽週既國家出黎指指點點

踢都冇得踢 梗係唔會唔光彩㗎

一隊入唔到世界盃嘅教人踢世界盃

小朋友教大人踢波，相當有見地

企撚開啦垃圾新聞，冇人想理你呀

邊個國家足球隊無踢外圍賽
直入決賽周,

咩公平競技分數?

邊個國家足球隊無踢外圍賽, 直入決賽周
但又做3零部隊出局？